På fredag har SID inviteret til reception i SID-huset i anledning af at formanden Kjeld Christensen går ind i de glade tressere .	O O O B-ORG O O O O B-ORGpart O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
Eller slet og ret tykke og fede i mere eller mindre grad , som en enkelt udtrykker det .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Hun er selv på femte år lykkeligt gift med sin socialdemokratiske partifælle , Mogens Lykketoft .	O O O O O O O O O O B-ORGderiv O O B-PER I-PER O
Bare ikke i år , advarer lægerne	O O O O O O O
Kopieret	O
Når forløbet i kommunalt regi slutter til december , håber hun , at hendes og mandens firma er vokset stort nok til , at hun kan blive ansat på fuld tid .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Steen Gade siger , at SF ikke kan gå med til fælles forsvar , den økonomisk-monetære union , unionsborgerskab og dele af det retslige samarbejde .	B-PER I-PER O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
En anden satte ild til sig selv .	O O O O O O O O
- De er s'gu ret flot , sagde jeg .	O O O O O O O O O O
De må lære at acceptere forskelligheder uden at udgrænse den .	O O O O O O O O O O O
- Få den UD AF MIN KANO ! siger han .	O O O O O O O O O O O
Navnlig , hvis forhandleren giver et godt bud på den brugte bil - og lokker med en fiks finansierings-model .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Det drejer sig om 240 hektar og det område skal have karakter af en stor bypark .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
At rende med aviser som bibeskæftigelse kunne være lykken , hvis man også fik en rimelig løn ud af det	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Samlingen af hans artikler og foredrag fra de sidste ti år røber , at verden savner den ægte vare , romanen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Det er jo slet ikke noget ukendt fænomen , at mænd er blevet bidt i nævnte legemsdel .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Algerne ventes at dø i løbet af nogle uger , men forrådnelsen kræver så megen ilt , at fisk , der ikke i tide slipper væk , vil dø.-søwo	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Nu har vi fået en ny justitsminister , som følger loven , men det vil de selvsamme partier ikke finde sig i .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Berlingske Tidendes afslag kom først seks uger senere og lignede til forveksling afslaget fra Jyllands-Posten .	B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O
PRINSERNE ER MED	O O O
Hvis der undertiden skulle stå noget vås i en film-anmeldelse , skyldes det altså ikke tidnød , selv om det naturligvis er mest bekvemt for anmelderne , hvis læserne tror det .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Jeg tænkte , at det her lærer jeg bare ikke .	O O O O O O O O O O O O
I stuen ved siden af sad de andre foran fjernsynsapparatet og bekymrede sig næppe om hende .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
Karen Merete Bennike har skrevet fire populære lærebøger i spansk og fransk for gymnasierne .	B-PER I-PER I-PER O O O O O O B-LOCderiv O B-LOCderiv O O O
Samtidig fortsatte forhandlingerne om andre 84 soldater , der var taget til fange i Bosnien , skriver Reuter .	O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-ORG O
Bestilte en ny omgang .	O O O O O
Ingen i besætningen har lyst til at tabe , ' understreger Jesper Bank .	O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
Hun kiggede spørgende på ham .	O O O O O O
DSBs egne undersøgelser , som politimester J. P. Clausen , Næstved , modtog resultatet af i går , udpeger loko-føreren som den skyldige i togkollisionen på Næstved Station tidligt om morgenen den 25. september .	B-ORG O O O O O B-PER I-PER I-PER O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O
Forskellen på de to biler er , bortset fra det skrækkelige ' hollandske udtræk ' bag på Cosworth'en , transmissionen og visse udstyrsdetaljer , at RS 2000 har en fladere momentkurve end rallyraketten , der skal sparkes op i omdrejninger for få alle 227 hestekræfter i arbejde .	O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O B-ORGderiv O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Men når hun får opereret knæet , slipper hun for smerten .	O O O O O O O O O O O O
Og der var flere drivhuse , og bag ham var der en bygning han kun havde set den mindste del af .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Måtten kom tilbage .	O O O O
For går han hen og fumler med en mine , skal han alligevel først på infirmeriet .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
Varerummet på en varebil er ikke et bagagerum på samme måde , som et aflåseligt bagagerum på en almindelig personbil , hvor man ikke kan se bagagen udefra .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Storsnudethed virker afrusende .	O O O O
Induktion af elektrofelter :	O O O O
Ikke alene synger hun i Bakkens Hvile .	O O O O O B-MISC I-MISC O
Kunsthallen markerer jubilæet med en 90 centimeter høj bronze-figur af komponisten som dreng , vurderet til 50.000 kr. .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Flere sygehuse til Østeuropa	O O O B-LOC
Det kræver dog , at hun laver en specifik træning af lårmusklerne med strækøvelser over en pølle , ' siger ortopædkirurgen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Angrebet kom efter , at byen natten igennem var blevet ramt af 400 raketter .	O O O O O O O O O O O O O O O
PROBLEMER	O
Samme cifre , de norske piger tabte med i lørdags mod VMs værtsnation .	O O O O B-LOCderiv O O O O O O B-ORG O O
Ved udgangen af juni beskæftigede de danske industrivirksomheder korrigeret for sæsonudsving godt 270.000 personer .	O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O
Mit hus er et lille skovløberhus bag en af de røde låger .	O O O O O O O O O O O O O
Århus Stiftstidende svarede , at man ikke var interesseret , idet en medarbejder alligevel snart skulle til området .	B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
En anden blomsterhandler , Carsten Ove Dalsø Nielsen fra Carstens Blomster i Bredegade 55 , Slagelse , har også modtaget henvendelser fra politiet .	O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O B-ORG I-ORG O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O
Så enkelt kan Unibanks problem formuleres , og i et forsøg på at få skabt tillid blev Unibanks direktør , 52-årige Steen Rasborg i går fyret med en afskedsgave på ca. ni millioner kroner .	O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
At højden over for- og bagsæde er mindsket med hhv. 10 og 8 mm , og at bredden i skulderhøjde for/bag tabte hhv. 4 og 10 mm. .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Edeling og Robert udviklede ikke mindst i 1970'erne en række nye trykteknikker , hvorved man på en helt ny måde kunne fastholde metallets stoflighed i det grafiske tryk .	B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Dialog med undertekst , og en klart defineret fortællersynsvinkel , de to virkemidler lå i impressionismens prosa .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
hel	O
Men privat er Jason Priestley absolut ingen duksedreng .	O O O B-PER I-PER O O O O
Elektronisk netværk - og netværk af skoler	O O O O O O O
Venerne kan også have svært ved at føre blodet tilbage til hjertet , og i så fald hobes blodet op , og benene hæver .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
KURS MOD BUSKE	O O O
Muligheder i mange fag	O O O O
Svendsen kører derud i ambulancen .	B-PER O O O O O
Gudskelov for det .	O O O O
De svage og syge ligger i deres telte .	O O O O O O O O O
' Jyden er som bekendt stærk og sej .	O B-LOCderiv O O O O O O O
Tværtimod er det den tyske stabilitets- og pengepolitik , der skal overtages af resten af EF , ' sagde Waigel fornylig under en diskussion om den fremtidige økonomiske union i EF .	O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-PER O O O O O O O O O O B-ORG O
En volleyballspiller springer i gennemsnit 80 centimeter i vejret .	O O O O O O O O O O
Kan nye kontrakter ikke undgås - selv om begge foreninger også opfordrer til at vente - så anbefaler de to parter på det kraftigste , at de gamle transfer-bestemmelser fra før 9. marts anvendes .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Man kan næsten se , at nogle af de der tynde madammer med højlakerede røde negle tænker : Guuud , altså , ' siger den 25-årige Bettina Jørgensen fra Hammel .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O
Nu måtte det amerikanske narkopoliti , DEA , føre krigen på hjemmefronten .	O O O B-LOCderiv O O B-ORG O O O O O O
Hun var lige ved at briste i gråd af sorg og harme , men den triumf skulle han ikke have - at høre hende .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Men der skal nu heller ikke ret meget til , før man bliver dømt uværdig i det britiske kongehus .	O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O
Hun slår large ud med hånden .	O O O O O O O
' Alt går forløbig efter planen , selv om der endnu ikke har været tid til genoptræning .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
- Vi er en hel familie , der elsker dig , og nu bliver der snart én til !	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Medlemstallet i hans lyrikklub er 15 - femten - og selv om han erkender , at ' det tal er ikke noget at skrive hjem om , ' så er de femten heller ikke noget , han kimser ad .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Din mor var meget slank og sportstrænet .	O O O O O O O O
Den ny ordførende direktør Kaj Thomsen bekræfter , at man fra bankens side har haft følere til andre banker og snakket fusion .	O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
Mejerier og slagterier har ikke mulighed for at ' fabrikslukke ' 2-3 uger i juli , som mange andre virksomheder gør .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Man skal huske på , at danserne har utroligt vanskelige vilkår i Danmark , og det vil tage minimum fem år , før der kan opstå et kvalificeret miljø for eksempel omkring en ny uddannelse for moderne dans . '	O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Preben Andersen , offsetekspert , får i forbindelse med sin 70-års fødselsdag ' Sætternisse Prisen ' .	B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-MISC O O O
Hvad er det rigtige niveau for , hvor mange penge , vi skal tjene ? ' spurgte Dalmark .	O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
Men udsigten til det nye , samlede Europa med EF som den politiske og økonomiske dynamo og Tyskland som den nye toneangivende stormagt gør alligevel en del amerikanere utilpasse .	O O O O O O O B-LOC O B-ORG O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
Men det er dog ganske usmageligt med denne gradvise konfiskation af flittige og sparsommelige menneskers livsindsats .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
De travle mænd har reelt affærdiget problemet ved at forkorte det til et par i sig selv problematiske idéer om flere folkeafstemninger og højere spærregrænse til folketingsvalgene .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
- Jeg mener , at hvis økonomien styres fornuftigt , så kan et verdensnavn godt lave en Europatourné og komme hjem med 20-30 millioner kroner .	O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCpart O O O O O O O O
Socialdemokratiet er utilfreds med , at statsadvokat Ole Stigel blev sat til at undersøge DR-anklagerne mod politiet og anklagemyndigheden , fordi han var anklager under sagen i 1982 .	B-ORG O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORGpart O O O O O O O O O O O O O O
Og vore nordiske brødre får mod til at turde tænke og tale som mange af dem føler .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Det råd giver Jytte Hilden til sin nære veninde .	O O O B-PER I-PER O O O O O
- Det er min mand , der har fundet på det .	O O O O O O O O O O O O
Sådan .	O O
Der blev lagt rouge på kinderne , og det fine tøj blev fundet frem .	O O O O O O O O O O O O O O O
Frank Mathiesen fastholdt , hvad han forleden sagde til B.T. : ' Spillerne får 20.000 i bonus pr. mand .	B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
Sangerinden med en stemme så klar som den norske fjeldluft synger udover i Roskilde også i København , Odense , Århus , Randers og Holstebro .	O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
' I øjeblikket må folk betale mig af deres egen lomme , og de fleste har en kommunal hjemmehjælp i forvejen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Alle ansøgere får svar senest den 28. juli 1992 .	O O O O O O O O O O
Til gengæld er hver centimeter udnyttet , så kunder kan få de varer , de skal bruge .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Vi er tvillinger , der ikke ligner hinanden ' , siger Smith .	O O O O O O O O O O O O B-PER O
- ... ja , det er Svane ... hvad siger du ?	O O O O O O B-PER O O O O O
Syriens præsident , Hafez al-Assad , indledte i går en rundrejse i Mellemøsten for at mønstre støtte for Libyen - og for sit eget land .	O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O O
De mindede premierministeren om hans løfte om ikke at påbegynde den endelige ratifikationsprocess i parlamentet , indtil der var kommet en afklaring på Danmarks EF-udspil .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC B-ORGpart O
- Paryk-Blækhat , lyder artsbetegnelsen fra Henning Knudsen , lektor ved Botanisk Museum i København og forfatter til Politikens Svampebog , som er trykt i fire oplag og i alt 26.000 eksemplarer .	O O O O O O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O
Min opgave var klar : der skulle lægges pres på Danida og dermed Bhutans regering for at få standset forfølgelsen og dermed flygtningestrømmen .	O O O O O O O O O O B-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O
Lærlingene har undervejs haft ansvar for hver sin gruppe .	O O O O O O O O O O
Derfor elsker jeg at arbejde her - at gøre en indsats . '	O O O O O O O O O O O O O
Arthur Millers skuespil ' Udsigt fra broen ' er et moderne passionsdrama .	B-PER I-PER O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O
Men hvad er forskellen på alle disse stoffer ?	O O O O O O O O O
Hells Angels spilles af Christian Mosbæk , Kim Jansson , Per Linderoth , Annemette Bush og den nyuddannede , debuterende Rikke Weissfeld .	B-ORG I-ORG O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O
Derefter blev de to unge genstand for pengeafpresning af de spanske politifolk :	O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O
Hvor f.eks. den øverste del ikke har kunnet trækkes op , ' siger Finn Rønlov Andersen .	O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
Han ventede ikke på svar , men rakte begge hænder frem , mens han gik det sidste stykke ned mod hende , og tog hendes hænder i sine , uden at vide hvad han skulle bruge dem til .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
BRUTTO = 00:14	O O O
Og jeg gik alt for vidt . '	O O O O O O O O
Der skal anlægges to baner .	O O O O O O
De kan også aflevere kuverten ufrankeret i kassen til breve og løsninger , Vognmagergade 10 , København K. senest ovennævnte dato .	O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O O O O
Og gerne bider tænderne sammen for at bevise det .	O O O O O O O O O O
Objektivt er det jo sådan at søsterskabet kan vare 80-90 år og overlever både diverse ægteskaber og forældre-børn relationen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Ulrik Sørensen økonomidirektør Danbyg Totalentreprise A/S .	B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O
Alligevel kan en sådan tourné løbe rundt , hvis den er ordentligt tilrettelagt .	O O O O O O O O O O O O O O
OBS : Lægerne kan desværre ikke påtage sig at give private svar .	O O O O O O O O O O O O O
Intet er farligere for moral og retssans end uafbrudt at tvinges eller lokkes til at identificere sin private sag med Den Store Sag og udlægge dennes triumfer som sin private fortjeneste , men kriminalisere alle angreb på sig selv som helligbrøde , fordi de også ramte Sagen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
TRÆFRØ	O
Kun Ugemagasinet SØNDAG's læger må åbne Deres brev .	O B-ORG I-ORG O O O O O O
JUL PÅ BØRNEHJEM	O O O
Den skinke , der skal bruges til retten , skal ikke være alt for salt .	O O O O O O O O O O O O O O O O
De legendariske røde kinder , som man kun kan blive glad af at se på .	O O O O O O O O O O O O O O O O
Lise skar en grimasse .	B-PER O O O O
Ledelsen i de to Kosan-selskaber deltager i den nye ejerstruktur .	O O O O B-ORGpart O O O O O O
Det kongelige Kapel beklager	O O O O
' Det er sket , at vi begge er gået efter den samme rolle og så begge to er bakket ud igen , så det er endt med , at en helt tredje har fået rollen , ' siger Jennifer Tilly , der mest er kendt for sine lidt mere vovede roller .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
Skulle nogen tro , at det er fordi Dronningen er overvægtig , kan jeg afvise dette .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
De lyssky fremmede elementer af enhver art , der har sneget sig til landet , er fjenden .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Astma-Bodil var bleg .	B-PERpart O O O
Peter glemmer flippen og nikker ivrigt .	B-PER O O O O O O
Han er søn af tidligere industriminister Erling Jensen , poet , popsanger og forfatter .	O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
I deres stand lavede ungdomsklubben i stedet et hyggehjørne med sofaer og spil , blandt andet det brætspil om AIDS , som ungdomsklubben vandt en konkurrence med i foråret .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Hun var anderledes , end jeg troede .	O O O O O O O O
LAD OS FÅ HAM	O O O O
' Det er en mystisk sag , hvor de små nåle er stukket ind i pigens hals , håndled , på kroppen og i knæet , ' oplyser kriminalinspektør Jørgen Juul , Roskilde .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O
Se på nyhedsoplæserne i fjernsynet .	O O O O O O
Her kom AIA først på scoringslisten , da der resterede otte minutter , og i mellemtiden havde Viborg med fem mål i træk øget sin føring til 17-9 .	O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
' Vi har bevidst fortalt alt , hvad vi har set , til pressen .	O O O O O O O O O O O O O O O
' Vor hund , en labrador , blev fodret godt .	O O O O O O O O O O O
Den armenske kilde benægtede forlydender i Moskva og Paris om , at mange armeniere var blevet dræbt .	O B-LOCderiv O O O O B-LOC O B-LOC O O O O B-LOCderiv O O O O
Hvor langt dette oprindelig har været , er umuligt at sige , da vi ikke ved , hvordan den døde har været vendt i graven .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Det anatolske nyhedsbureau meddelte , at 517 mennesker var blevet kvæstet , og at 251 af dem var blevet indlagt på hospitaler .	O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Hvis det er på den måde tingene skal køres , så vil jeg hellere høre til blandt dumme Dänen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O
Hun har en sjælsstyrke og en varme , man kun sjældent møder .	O O O O O O O O O O O O O
De to dømte topchefer i 6. juli Banken , bestyrelsesformand Niels Johan Leer og direktør John Olsdorf , ankede på stedet dommen fra Københavns byret med krav om frifindelse .	O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-PER I-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O O O
Idiot hvis man vil arbejde	O O O O O
En sådan alliance vil også kunne bruges ved overenskomstforhandlingerne i 1993 , hvor nye tryghedsaftaler ventes at blive et af hovedemnerne , mener Dalmark .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
Jeg føler mig ualmindeligt uretfærdigt behandlet og undrer mig over , hvorfor det lige præcis er mig , som skal rammes , ' siger hun .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Liv nikkede og prøvede at løsrive sig .	B-PER O O O O O O O
Så er nej'et hjemme , ' mente Steen Gade .	O O O O O O O B-PER I-PER O
Hun fik tidligt 3 børn lige efter hinanden , ønskede ikke flere og ville gerne pga. modstand mod abort sikre sig 100 % .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Flotte præmier	O O
Otto Petersen Oberst , ingeniør Otto Petersen , der i dag fylder 75 år , er en kendt skikkelse i dansk flyvning .	B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O
Problemer med emballage	O O O
Mælk og smør	O O O
Men det er et besværligt liv .	O O O O O O O
I følge det svenske nyhedsbureaus udsendte medarbejder har branden og de mange op-pløjede brandbælter skabt store sår i terrænet , så det ligner ' et spøgelsesagtigt , hærget landskab . '	O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Skær courgette og agurk igennem på langs .	O O O O O O O O
Det med succes'en er rigtigt nok .	O O O O O O O
ÅRHUS : Forældrene til 11 måneder gamle Camilla , Finn Bech-Nielsen og Maja Illum , Ry ved Skanderborg , må leve med , at deres datter får et andet efternavn end hendes fire-årige storesøster .	B-LOC O O O O O O B-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
Men noget har Brandauer altså talent for .	O O O B-PER O O O O
Ved anmeldelsen til forsikringsselskabet opgav Poul Eefsen sig bestjålet for i alt 155.000 kr. .	O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
Styrkeforholdet må være det afgørende , siger de begge .	O O O O O O O O O O
DEN SKYLDIGE	O O
Så der er altså ikke tale om en fremgang for det nye nummer , ' siger fuldmægtig Bjarne Rylander fra Net- og Trafiksektionen i KTAS .	O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-MISC I-MISC I-MISC O B-ORG O
' Verden kan udstøde et suk af lettelse .	O O O O O O O O O
Han blev synligt oplivet .	O O O O O
Duerne ved , hvordan der dufter hjemme , og hvis vinden bærer spor af duften mod duen , kan den bruge det til at vælge flyveretning .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Han elsker stadig sin tidligere kone ' .	O O O O O O O O
Pludselig boller de ude i køkkenet	O O O O O O
Redskaber til beskæring er en helt anden sag .	O O O O O O O O O
Den statsansatte dyrlæge på Kronfågels slagteri i Kristiansstad , Karl Erik Bjørkman , understreger , belægningen hos producenten betyder meget for dyrenes trivsel :	O O O O B-ORG O O B-LOC O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
Så hjælper jeg også viceværten i Raadvad By .	O O O O O O B-LOC O O
Det sker ved at blande 25 procent blyfri benzin i den ny kvalitet , ' oplyser Statoils informationschef , Kai Nielsen .	O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-PER I-PER O
Rocky Sullivan ( James Cagney ) , Jerry Connolly ( Pat O'Brien ) , James Frazier ( Humphrey Bogart ) , Laury Ferguson ( Ann Sheridan ) , Mac Keefer ( George Bancroft ) .	B-PER I-PER O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O
' Formålet er naturligvis at finde ud af : Hvad er det rigtige niveau for antallet af ansatte ?	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Eneste af de ellers ophugningsmodne fartøjer , der slet ikke må sejle videre , er ubåden Spækhuggeren , S327 , som siden 1957 har passet på Østersøen og af og til også været ude i Atlanten som enhed i STAVLANDNORTH , NATOs stående Atlanterhavsflåde .	O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O B-MISC O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O O O B-ORG O B-ORG O B-LOCpart O
I en alder af bare 27 år debuterede den unge cand.-jur. Helle Stangerup i 1967 med et brag af en krimi , ' Gravskrift for rødhætte ' .	O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O
De har i fire uger i træk ligget på en førsteplads på Billboard i USA med singlen ' Jump ' , som udkom i februar .	O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-LOC O O O B-MISC O O O O O O O
Den amerikanske valgkamp er gået ind i sin afgørende fase , og for folk , der vil påstå , at politik er en snavset affære , er der masser af argumenter at hente i den måde , hvorpå de tre kandidater optræder over for hinanden .	O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Amtsborgmester Per Kaalund vil nu have undersøgt betalingsstandsningen grundigt .	O B-PER I-PER O O O O O O O
Det er en lov , der rummer muligheder .	O O O O O O O O O
Hvordan kunne sådan noget ske ?	O O O O O O
Men heller ikke det demokratiske parti ved , hvad det skal stille op .	O O O O O O O O O O O O O O
' Næh .	O O O
Hvad angår den indenrigspolitiske front fremhævede han , at ' SF er hele Danmarks tænketank , når det gælder fornyelse og forandring ' .	O O O O O O O O O O B-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O
Både ude og inde .	O O O O O
Jeg var to personer , og det blev sværere at skifte identitet på den måde .	O O O O O O O O O O O O O O O O
Det er naturligvis ren tågesnak .	O O O O O O
Sidder bevidstheden inde i kraniet ?	O O O O O O
Der ventes en fortsat tilfredsstillende udvikling .	O O O O O O O
Vi vil være helt sikre på , at bilfabrikkerne garanterer for , at bilerne kan tåle det , ' siger informationschef Margrethe Skov .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
Det er det stadig .	O O O O O
Min sjæl , hvad vil du mer' ?	O O O O O O O O
De børn vil få en god opvækst hos hende .	O O O O O O O O O O
- Det var altså ikke den samme , som dræbte geden og schæferhunden , konstaterede han .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
Det er mere end tre måneder siden , at serberne begyndte krigen for at annektere en stor del af Bosnien og med magt deportere flere hundrede tusinde af dets indbyggere .	O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
( 14 )	O O O
18-vejr	O
Poul Lundbæk Andersen mødtes med Peter Wiese 29. marts 1989 , hvor Poul Lundbæk Andersen fortalte om alle ' knasterne ' i tamil-sagen .	B-PER I-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O B-LOCpart O
På Gotland var skovbranden så voldsom , at røgen ifølge det finske nyhedsbureau FNB kunne lugtes helt op i det sydlige Finland .	O B-LOC O O O O O O O O O B-LOCderiv O B-ORG O O O O O O O B-LOC O
En virksomhed med ni ansatte og en årlig omsætning på 12 millioner kroner .	O O O O O O O O O O O O O O
Flyet er kun nødtørftigt isoleret .	O O O O O O
Men stedet er næppe nok til at få gang i omsætningen .	O O O O O O O O O O O O
Her har han mulighed for at arbejde videre med de internationale tanker , som altid har optaget ham .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Der tales om de mange børn , der i dag udgør et af folkeskolens allerstørste problemer , dem vi kalder for Bimmerbørnene , de små egotrippere , dem der dagen lang trykker sig selv af i snuden på alt og alle .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Ved ikke om jeg sover , tænker eller blot sidder .	O O O O O O O O O O O
SKRAMMER	O
Fra i går morges begyndte samfundslivet at vende tilbage til det normale .	O O O O O O O O O O O O O
Jubilæet blev fejret blandt andet af postvæsenet med udgivelsen af et 100-Pfennig-frimærke .	O O O O O O O O O O O B-MISCpart O
Midt i det hele får han meddelelse fra departementet om , at hans orlov vil forblive permanent - hans afhængighed af de våde varer har gjort , at han har mistet sin stilling .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Jan Caroc , marketings-ekspert , er blevet kreativ direktør for NP/Grey gruppen i Odense .	B-PER I-PER O O O O O O O O B-ORG O O B-LOC O
I en rapport til Retsudvalget har DR siden rettet en sønderlemmende kritik mod den redegørelse , som statsadvokaten og rigsadvokaten har lavet .	O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
I går deltog syv helikoptere i slukningsarbejdet på Gotland , og der var en vis optimisme blandt brandfolkene .	O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
De ' knaldede ' druer kommer fra Sydafrika , Chile og Brasilien - men problemet er ikke begrænset til disse lande .	O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O
Du må ikke græde !	O O O O O
' Vi sælger mest , når mændene er med , ' betror aftenens demonstratrice mig , mens jeg ivrigt overvejer , om jeg har penge nok med .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Omkring halvdelen af tilfældene var selvmord .	O O O O O O O
Hos slagteren står den på revelsben til 50 kr. pr. kg. .	O O O O O O O O O O O O
- Vinden let til frisk , lokalt hård fra vest og nordvest	O O O O O O O O O O O O
Samtidig ligger lagrene af såvel råvarer som færdigvarer noget over det normale .	O O O O O O O O O O O O O
Sine Diemar har imidlertid anket sagen til Vestre Landsret .	B-PER I-PER O O O O O B-ORG I-ORG O
Jeg kunne ikke undgå at ramme ham .	O O O O O O O O
Da han sad i Camillas sofa , var det et bevidst led i en sag :	O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
TABER 2.000 KR	O O O
Jeg møder klokken syv på mit arbejde , vælter træer , vedligeholder borde og bænke , slår græs i kulturerne og er med til at udpege de træer , der skal fældes .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Men du selv slap på det nærmeste uskadt .	O O O O O O O O O
TÅGESNAK	O
Triumfen i går fik da heller Frank Olsen til at bebude , at man nu kan vente det helt store fra ham fremover .	O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
Jan Fahrenkrug har studeret det såkaldte VIP , der bl.a. er i stand til at øge blodgennemstrømningen forskellige steder i kroppen .	B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Dronning i 20 år ' markerede , som titlen antyder , Dronningens jubilæum .	O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O
Museet ligger i Caroline-Amalie-lunden , en stor park med statelige , gamle træer .	O O O B-LOC O O O O O O O O O O
2. kontor :	O O O
For på det tidspunkt havde jeg store problemer med at få mine penge .	O O O O O O O O O O O O O O
To mænd i verden	O O O O
Samtidig skal gulvet være behageligt at stå og gå på også i længere perioder .	O O O O O O O O O O O O O O O
Boligministeriet :	B-ORG O
Umiddelbart før jul var der indgået en aftale mellem Hafnia og Baltica om afhændelse af den store aktiepost , men Hafnia ville ikke anerkende Skandia som køber af en fjerdedel af Baltica-aktierne .	O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O O O B-ORG O O O O O O B-ORGpart O
De kan ikke komme hjem igen , for der er ikke folk til at passe dem , og plejehjemmene er fyldt .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
sc	O
Der var ingen penge til spillerlønninger eller præmier .	O O O O O O O O O
Bag initiativet står Roskilde Domsogns menighedsråd og flere private sponsorer .	O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
I morgen og de følgende fem lørdage har Hans Otto Bisgaard tandbørsten klar i DR's Studie 3 , for da bliver han midtpunktet i det ny direkte underholdningsprogram ' Rio Bio - kun for ottomaner ' .	O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O B-ORG B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O
I dag holdes et nyt møde med andre sprængstofeksperter i forsøget på at fastslå sprængstof-typen .	O O O O O O O O O O O O O O O O
Hvis der overhovedet var nogen energi tilbage i dig .	O O O O O O O O O O
Skal man tro på italienerne - men det ska' man ikke - ja så er det lige før , de får os overbevist om , at de er lykkelige for at slippe fra besøget i Danmark med et beskedent nederlag .	O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
Ivan Vaarby Laursen , Guldvej 6 , 3060 Espergærde	B-PER I-PER I-PER O B-LOC O O O B-LOC
Store brancheorganisationer har endda opfordret medlemmerne til at indsende skriftlige klager over gebyrets størrelse .	O O O O O O O O O O O O O O O
Rådet peger i denne forbindelse bl.a. på , at det ikke med sikkerhed kan forudsiges , i hvilket omfang gennemsnitshastigheden vil stige . '	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Jeg elsker TV-reklamer .	O O O O O
Denne har nemlig lagt de småkriminelle vaner fra ungdommen på hylden og er blevet præst .	O O O O O O O O O O O O O O O O
' Hvis der er den nødvendige politiske vilje til både at bygge nyt og at bevilge penge til driften , så vil en udskillelse af skuespilafdelingen fra Kgs. Nytorv være en naturlig følge . '	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
Det er linjen fra vælgerne til de styrende , der er slidt så tynd , at de fleste nu selv må hente viden i medierne og miljøet fremfor at følge politikerne - også i meget svære sager .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Jeg vidste , at jeg var hurtigere end ham og havde hele tiden kontrol over kampen , ' siger Frank Olsen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
' Vi regner ikke med , at vi kan få arbejde nu .	O O O O O O O O O O O O O
METEOR	O
- Hun løj for mig .	O O O O O O
De er nemlig alle blevet rigere takket være havets ' høst ' af en skibsladning værdifuldt mahogni og teaktræ .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Men at det virker som om , Kroatien og Serbien er ved at dele landet mellem sig .	O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O
' Ikke-skyldig , ikke ...	O O O O O
Hvert eneste blad på hendes potteplanter sad på sin plads .	O O O O O O O O O O O
Nu var Lise sikker på , at Pia vidste besked .	O O B-PER O O O O B-PER O O O
' Bor du hjemme ? ' spurgte journalisten .	O O O O O O O O O
Suzanne Swannie , dansk tekstilkunstner som drevet af ren eventyrlyst flyttede til New Foundland for 25 år siden , har taget flotte fotografier med hjem på den årlige sommerferie hos sin mor Bitten Mørch .	B-PER I-PER O B-LOCderiv O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
Lader mig ikke mærke med noget .	O O O O O O O
Men jeg blev fascineret af fremstillingsformen , og jeg kan ikke beskrive , hvor spændt jeg stadigvæk er , når ovnen åbnes for det færdige resultat .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
De har været på besøg dernede , så vidt jeg ved .	O O O O O O O O O O O O
' Det er , som om det kun er slovakerne , der er noget i vejen med , ' erklærede han .	O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O
Indvandrerbørn i uddannelsessystemet : 13 procent af alle elever , der går ud af folkeskolen , er ikke begyndt på en uddannelse 15 måneder senere .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Alle vil høre , hvordan den skadede fodboldspiller har det .	O O O O O O O O O O O
Så pyt med , at gamle Platon videregav Atlantis historien som et lærestykke om de ulykker , der vil ske , når et folk bliver kålhøgent .	O O O O O O B-PER O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
KENDER SIT JOB	O O O
UDSENDES KL = 1630 OPLÆSER = CEG	O O O O O O B-ORG
Det andet vigtige midterparti , CD , får ifølge GfK-undersøgelsen det laveste resultat siden folketingsvalget 12. december 1990 .	O O O O O B-ORG O O O B-ORGpart O O O O O O O O O
Færre i tallet men besluttede på at stå fast og yde fædrelandet , hvad det har krav på .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Udenfor .	O O
Unge skuespillere kan sagtens illudere gamle mænd , så vi næsten tror på forvandlingen .	O O O O O O O O O O O O O O O
- Så starter jeg for mig selv .	O O O O O O O O
Hun stod stadig ved sit vindue , da de tændte lyset i deres stue .	O O O O O O O O O O O O O O O
Kultivatoren , der kun er til brug i køkkenhaven om foråret , løsner man jorden med , og den river tillige ukrudt op med rødder .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Men Palermos indbyggere er ikke imponerede .	O B-LOC O O O O O
Pistolmanden tvang sit gidsel ud af bilen , hvor han fik ordre til at låse varevognens skydedør op .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
PIKANT PROBLEM	O O
Tidligt i 1989 satte Tholstrup-familien Kosan Gruppen til salg , og i april samme år gennemførte SDS sammen med fire Kosan-direktører - den fjerde var Robert Storm - det første management buy-out .	O O O O B-PERpart B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O B-ORGpart O O O O B-PER I-PER O O O O O O
Når man henter råolie op fra jorden , foretager man en adskillelse af råolien i dens bestanddele på samme måde som i vores lille forsøg .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Træ bliver til papir .	O O O O O
Naiv , primitiv , enkle følelser .	O O O O O O O
Måske er det på grund af nordmændene .	O O O O O O O O
Man har fortrinlige literflasker i plastic .	O O O O O O O
Magneten skal stå langs ledningen før strømmen sluttes .	O O O O O O O O O
Hvert et ledigt hegn bliver brugt som pissoir af de mandlige løbere , mens de stakkels kvinder må lade minutterne passere i køerne foran toiletterne .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
STYRETØJ : Tandstang med servo .	O O O O O O
' For at få mere rigtig kamperfaring og dermed chancen for et bedre job , besluttede jeg mig så , sammen med en kammerat , til at rejse til Bosnien , dels fordi de betalte godt , dels fordi jeg følte , at jeg hjalp nogen , der havde brug for hjælp . '	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
- Hvor mon han vil gå hen ? spurgte hun tankefuldt .	O O O O O O O O O O O O
Varm 25 g smør og vindruekerneolie godt op på en stor pande .	O O O O O O O O O O O O O
Vi vil også etablere nordiske kontakter , så vi kan få norsk og svensk ind i danskundervisningen på en mere spændende og naturlig måde , end vi kan gøre det blot gennem tekstlæsning .	O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O B-LOCderiv O O B-LOCpart O O O O O O O O O O O O O O O O O
- Desuden må jeg passe min bizniz .	O O O O O O O O
- Måske aldrig mere .	O O O O O
Ham doktorsnuden så pludselig ikke så tilfreds ud mere .	O O O O O O O O O O
0-100 : 10,5 sek. .	O O O O O
en skruetrækker	O O
Andet kan jeg ikke sige .	O O O O O O
Store aktieposter i tre provinsbanker skal afhændes .	O O O O O O O O
De seneste år har han levet en tilbagetrukket tilværelse i en fire et halvt værelses lejlighed på Frederiksberg .	O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
Om man vælger sko eller støvler er vel en smagssag .	O O O O O O O O O O O
Bestyrelsen for Det kongelige Kapel , Kgs. Nytorv , K.	O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC O O
Kapitel I	O O
Pigerne er kemiingeniører og de to drenge cand.polit.'er .	O O O O O O O O O
Det er hele tre københavnske bispevalg siden .	O O O O B-LOCderiv O O O
Franskmændene f.eks. møder hinanden på en mere afslappet måde , de har en anden facon at være sammen på , end vi har .	B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Så måtte vi lige gøre dem begribeligt , at man ikke kan fjolle rundt mellem maskiner .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
Erik Karlsson er ungkarl og har altid boet alene .	B-PER I-PER O O O O O O O O
- Bevar mig vel , Lange , ja der skete sågu meget dengang .	O O O O O B-PER O O O O O O O O
Aldrig har jeg set så meget historie om et område på størrelse med Samsø , hvor der bor lige så mange mennesker som i Randers , og hvor kun halvdelen af dem er Jersey-boere .	O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOCpart O
Det var utrolig fair , bakkede også modstanderne op og anerkendte vores præstation . '	O O O O O O O O O O O O O O O
' Jeg føler mig yderst uretfærdigt behandlet , og den nye ordning vil få den konsekvens , at danske illustratorer fremover vil være langt mindre villige til at arbejde med udenlandske værker . '	O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O
På Nørrebro Bibliotek i Guldbergsgade forsøger man nu at nedbringe ventetiden på reserverede bøger ved at fremskynde arbejdet med at skaffe dem frem på flere led .	O B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
For det gjorde det , og det gør det .	O O O O O O O O O O
Stk. 2	O O
Blandt rariteterne fra kuppet hos politichefen var specielt et par antikke lysestager , der alene var vurderet til 50.000 kr. .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Danskerne var blandt de første udenlandske forretningsfolk i Kina , men nu er vi blandt de sidste , der lukker op igen , ' siger Oliver Jensen , FLS i Peking .	O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG O B-LOC O
De fleste kender mærket , der bærer på teksten : Hold Danmark rent .	O O O O O O O O O O O B-LOC O O
Tilskud	O
Da hun ventede vores datter , så man næsten slet ingenting førend i syvende måned .	O O O O O O O O O O O O O O O O
IKKE ET ORD OM AIDS	O O O O O
Kære Janette !	O B-PER O
Men hun indrømmer , at hun i samme øjeblik som ulykken skete , havde sin opmærksomhed rettet mod en have på hendes venstre side .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Men jeg fortrækker ikke en mine .	O O O O O O O
Et af klagepunkterne fra erhvervskredse har været , at man ikke har mulighed for at betale gebyr efter omsætningen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Her synes især Metronome med biograferne Dagmar og Scala at vise en mere frugtbar vej , end Palads koncernen har kørt .	O O O B-ORG O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O O O O
Af dansk rockmusiks fremmeste håb at være , opfører de sig temmelig underligt .	O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O
Det var en tale uden overraskelser og provokationer , statsminister Poul Schlüter holdt , da han ved Folketingets åbning redegjorde for rigets almindelige stilling .	O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG O O O O O O O
Konkurrencen om pengene har naturligvis haft en vis indflydelse på institutionernes planlægning .	O O O O O O O O O O O O O
' Målet er en bestemt grotte , hvor Maya-indianerne har malet inskriptioner på væggen , ' fortæller Christian Christensen , som rejser fra Billund til Guatamala på tirsdag .	O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-LOC O B-LOC O O O
Det var i 1976 og i 1985 .	O O O O O O O O
I øjeblikket er man ved at bygge et anlæg i Shanghai , finansieret af spanske lån gennem FLS' søsterfirma i Spanien .	O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOCderiv O O B-ORG O O B-LOC O
Så TV-programmet er et fremstød , hvor vi prøver at gøre ham populær , ' siger Victor Borge for hvem H. C. Andersen har stor betydning .	O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER I-PER O O O O
Bent Nissen : IKKE-skyldig .	B-PER I-PER O O O
Rocky Sullivan vender efter 15 år tilbage til Chicagos slumkvarterer , hvor han møder sin ungdomsven Jerry Connolly .	B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-PER I-PER O
Det er svært for de unge , da 3 G er et vigtigt skoleår .	O O O O O O O O O O O O O O O
Desuden formindsker man sin risiko for at få svampesygdomme , og man renser blodomløbet igennem .	O O O O O O O O O O O O O O O O
SLUTORD = ... slet ikke gjort .	O O O O O O O
Og det handlede en nordisk videnskabelig konference om , som fandt sted i Ingeniørhuset i København i slutningen af november .	O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-LOC O O O O O
Holdt fast ved løgnen om tvillingerne .	O O O O O O O
Så tog han røret .	O O O O O
På forhånd afviser Per Kaalund og amtsdirektør Bo Smith , at politikerne har noget som helst ansvar for placeringen af lånet .	O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
Så selv om det kun var Maiken Wexø , der kritiserede sladderpressens mål og midler ud fra sine erfaringer , var det derfor et af de programmer , hvor værtinden kom sikkert i mål efter et underholdende , veldrejet forløb uden kortslutninger undervejs .	O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Endnu har Lars Højer ikke alderen til at komme på museum , så den dér med at ' nede i gården ' hører en fjern fortid til , holder ikke , når man er født og opvokset på Nørrebro og her i 1992 end ikke er fyldt 22 år .	O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
Det kan jeg ikke holde bil for .	O O O O O O O O
Det er glimrende turbåde , og specielt Spækhuggeren har desuden domineret i kapsejladser og år for år været den stærkest repræsenterede klassebåd ved f.eks. ' Sjælland Rundt ' .	O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O
Som forbruger er også Peter Gren Larsens budget knapt .	O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
Otto Petersen har også været direktør for luftfartsselskabet og konsulentfirmaet Danop , og var i en årrække efter 1985 taksator for Dansk Pool for Luftfartsforsikring .	B-PER I-PER O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
Bortset fra det spiller jeg ikke med de mennesker , fordi de er berømte , men fordi jeg elsker deres musik . '	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Giv ham til os .	O O O O O O
' LANGE ' SULTER	O B-PER O O
Jeg kan se folk udenfor reagere .	O O O O O O O
' Godt klaret Liv , ' råbte Julie efter hende .	O O O B-PER O O O B-PER O O O
Man kan slet ikke forestille sig at vi har fået vores muskler uden tilsætning men ved hård træning .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Samtidig med sin uddannelse til civilingeniør nåede hun at studere både sociologi og filosofi samt at skrive speciale om alternative byplaner .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Det er de store multi-nationale selskabers danske afdelinger , der bruger millioner på TV-2-spots .	O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O B-ORGpart O
Alle partier har sat fingeraftryk på aftalerne , alle partier har givet indrømmelser .	O O O O O O O O O O O O O O
Det koger og du er lykkelig , og det næste øjeblik ...	O O O O O O O O O O O O
Giv os våben ! ' siger dr. Richter .	O O O O O O O B-PER O
Den anden kommode er ikke helt så hårdt restaureret , den er også i nøddetræ , ligeknækket , og står til 60.000 kr. .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Manden vil gerne være rå , men velklædt og velplejet .	O O O O O O O O O O O
Men politiet har konstateret , at Christiania ikke lever op til sit gamle ry som hælercentral .	O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
Slutningen lyder næsten som ' sejle op ad åen ' .	O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O
Priser fra 1.095 kr. og med i prisen er bus fra Fyn og Jylland , overfart Frederikshavn-Göteborg , bus til Branäs og dansk skiguide .	O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O B-MISC O O O B-LOC O B-LOCderiv O O
Han udsendte et par truende signaler , hvis jeg fortalte mine læsere om mit fund .	O O O O O O O O O O O O O O O O
De bakker mig altid op og hjælper mig .	O O O O O O O O O
Vi sendte en kopi fra finalen i Århus , og det lød så ækelt - ushh !	O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
Crisplant-ledelsen , blandt andre administrerende direktør Mogens Petersen , overtager 10 procent af aktierne i Kosan Holding .	B-ORGpart O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG O
' Af hensyn til vores egen sikkerhed .	O O O O O O O O
Føde- og drikkevarer udgør ca. 40 pct. af Danisco-koncernens omsætning .	O O O O O O O O B-ORGpart O O
Fordi Georg Brandes i så enestående grad kom til at virke som en sådan katalysator , har han også stærkere end de fleste været udsat for magtens farer og magtens salighed .	O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Et drama - en duel - der ender med døden .	O O O O O O O O O O O
Men det benægter han .	O O O O O
Den tyske finansminister gav dermed udtryk for , at regeringen i Bonn vil arbejde på at sikre , at den økonomiske stabilitet med D-marken i Tyskland fortsætter også efter , at den økonomiske og monetære union er indført i hele EF .	O B-LOCderiv O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-MISC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
Jeg var altid iskold på balderne , så jeg måtte gå med kameluld hele året .	O O O O O O O O O O O O O O O O
Så rullede lavinen .	O O O O
Indenrigsministeriet har bedt amtet om en fyldestgørende redegørelse om lånet til Hafnia Holding .	B-ORG O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
Foruden lokale dommere var Erwin Lauterbach , Saison på Skovshoved Hotel , i dommerpanelet .	O O O O B-PER I-PER O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O
Til landskampe har tilskuerne sædvanligvis bestilt og købt billet lang tid i forvejen .	O O O O O O O O O O O O O O
Intet andet sted i boligen er gulvet udsat for så megen tilsmudsning af fedt og snavs som i køkkenet .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Napoleon smed ridderne ud af Malta , og siden år 1800 er Johanniterordenen splittet over hele Europa med ordenskapitler i mange lande , der gensidigt ikke anerkender hinanden og påstår , at de har eneret til at være arvinger til den middelalderlige ridderorden .	B-PER O O O O B-LOC O O O O O O B-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Dette , at hvert parti får samme sendetid i TV og radio , forstår flertallet af vore tyske medborgere slet ikke .	O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O
Poul Lauritzen , formand for PL-Fonden , har fundet årets to prismodtagere i Rumænien .	B-PER B-PER O O O B-ORG O O O O O O O B-LOC O
Men det er for kortsigtet , for når de ældre mangler hjælp , ryger de på hospitalet .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Maribo Frø er så langt fremme i jagten på den optimale sukkerroe , at den Danisco-ejede lollandske virksomhed er sikker på , at roen står på dyrkernes marker inden år 2000 .	B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O B-ORGpart B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O
Det viser sig i dag .	O O O O O O
Resultatet af samtalen var en klar advarsel mod at rode op i tamil-sagen .	O O O O O O O O O O O O B-LOCpart O
Der er altså god grund til , at vi skal gøre meget i Danmark for at forbedre miljøet .	O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
' Hvis der er tale om en dansk bog med lidt fremmedsprog i , så kan den godt få del i bibliotekspengene , men deciderede lærebøger i fremmedsprog kan ikke komme i betragtning , ' siger bibliotekskonsulent Anna Johansen , Statens Bibliotekstjeneste .	O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O
- Som sagt er det ikke nødvendigt , at du er her i dag .	O O O O O O O O O O O O O O O
Hæren er parat til at svare med våben på enhver aggression mod Jugoslavien , siger general Zivota Panic .	O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-PER I-PER O
Devil's Marbles i Australien er et landskab af store stenkugler skabt gennem halvanden milliard år	B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O
Ofte bar skolelæreren en mappe med et ekstra sæt tøj , så han kunne skifte , hvis han mødte et offer og fik blod på sine klæder .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Unix kommer ikke til at overtage DOS-dominansen på skrivebordet .	O B-ORG O O O O O B-MISCpart O O O
Prøver man , enten fordi en galleriejer dikterer det for at gøre gode forretninger , eller af egen fri vilje , ender kunsten med at blive banal .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Ifølge en Observa-undersøgelse foretaget af analyse-instituttet GfK for B.T. er der nu kun halvanden procents forskel på de to borgerlige partier .	O O B-ORGpart O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
- Det er noget med biskoppens kones onkels første kone , der nu er gift anden gang , med vores administrerende chefredaktør .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
' Eva sad der bare , venlig og højgravid og strålede af liv og glæde og fortalte mig , at det var forbi .	O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Han kunne ikke se om der var en dør i drivhusets anden gavl .	O O O O O O O O O O O O O O
De europæiske stålfabrikker befinder sig midt i den værste nedgang i ti år , uden udsigt til forbedring i år .	O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Tænd strømmen , og iagttag hvad der sker .	O O O O O O O O O
Ellen vinkede tilbage .	B-PER O O O
Har du nogen sinde ligget fladt ned på en seng i tre døgn uden at måtte gå andre steder hen end på toilettet og til spisesalen i et totalt aseptisk hospital ?	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Derfor er de fleste tilfælde såkaldte familieudbrud , hvorimod infektioner fra storkøkkener er sjældnere .	O O O O O O O O O O O O O O O
Kalveleveren til 60 kr. pr. kg er dansk og slagteren foreslår den serveret stegt med dynger af bløde løg .	O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O
Ikke én i Torinos rejseselskab tror på , de kan tabe i København .	O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O
TROVÆRDIGHED	O
' Det var egentligt et tilfælde , at jeg begyndte på bodybuilding .	O O O O O O O O O O O O O
Politi kørte rundt med højttalere på biltaget for at opfordre borgerne til at holde sig bag lukkede vinduer , da Faaborg Værft i går var udsat for en voldsom brand .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG B-ORG O O O O O O O O O
Min far er ellers fodboldtræner .	O O O O O O
Ejeren af en videobåndoptager havde fået den stjålet , mens den befandt sig i en aflåst varebil , der tilhørte et firma , der havde videobåndoptageren til reparation .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Kryptiske , aflyttede telefonsamtaler og møder på værtshuse mellem gamle , kriminelle bekendte drejede sig ifølge den narko-tiltalte ' Lonne ' , Leon Erling Fristrup Jensen , 44 , kun om at skaffe ham en pølsevogn og en stadeplads !	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
Man er også stødt på velbevarede mønter fra Erik Menveds tid .	O O O O O O O O B-PER I-PER O O
Skal skære skarpt	O O O
Bland tomatpuré og sennep i en skål med 1 dl piskefløde .	O O O O O O O O O O O O
Skær de rensede løg igennem en gang og derefter i mindre stykker på tværs .	O O O O O O O O O O O O O O O
Fundet af en halv snes nåle i kroppen på en to-årig pige har fået personalet på Roskilde Amtssygehus til at slå alarm til politiet .	O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
Embedsmanden hentydede til det pres , Tyskland det sidste halve år har lagt på mere modvillige EF-medlemmer som Storbritannien , Frankrig og Grækenland , for at anerkende de to republikker .	O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-ORGpart O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O
-	O
Så lo hun .	O O O O
Susanne Melchiorsen , leder af Den alternative Kosmetologskole i Næstved , kunne i går fejre sit ti års jubilæum , og det skete i overordentligt kønt selskab med landets ti første alternative kosmetologer .	B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Og familien havde megen glæde af H.L. Hansen , som drev gården ved siden af jobbet som administrerende direktør .	O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
De drøfter U-landenes industriudvikling , som kan forværre de globale miljøproblemer voldsomt .	O O O O O O O O O O O O O
Den håndværksmæssige udførelse er i top .	O O O O O O O
IG Metalls formand Franz Steinkühler fastholdt dog , at forbundet vil slås for sit krav på 9,5 pct. .	B-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
- Jeg elsker dig , udbrød hun impulsivt , lagde armene om hans hals og kyssede ham heftigt .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Såfremt de bliver blandet , er det umuligt at fastslå frostsikringspunktet .	O O O O O O O O O O O O
EFs andre medlemslande , bl.a. Danmark , anerkendte ligeledes Kroatien og Slovenien i går .	B-ORG O O O O B-LOC O O O B-LOC O B-LOC O O O
Det skulle have været ' Lev livet let ' .	O O O O O O O O O O
Selve indsprøjtningen kan patienterne selv foretage .	O O O O O O O
Da fremsatte CD , KrF og de radikale en fælles forligs-skitse sammen med KV-regeringen .	O O B-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG O
Den ulykkelige engel .	O O O O
Han har været formand for Erhvervsflyvningens Sammenslutning , medlem af bestyrelsen for Dansk Elektronisk Komité , af bestyrelsen for Skolen for Luftfartsuddannelserne , af Rådet for større Flysikkerhed og medlem af repræsentantskabet for Danmarks Flyvemuseum .	O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
Hans udgave af Beatles-hittet blev en succes .	O O O B-ORGpart O O O O
And some day we shall have our revenge .	O O O O O O O O O
Anklagemyndigheden mener , at en række telefonsamtaler og møder i oktober og november 1991 viser , at ' Lonne ' i samarbejde med en gammel ven , en forhenværende stor-smugler og nu pølsemand i København , og en udlands-dansker i Pattaya planlagde indsmugling af heroin fra Thailand .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOCderiv O B-LOC O O O O O B-LOC O
Så sker det .	O O O O
Hvor må jeg lægge hende ?	O O O O O O
Kedeligt billede af slovakerne	O O O O
Jubilæums-frimærke	O
Fedtsyrerne deles op i mættede , fleurmættede og monoumættede typer .	O O O O O O O O O O O
Men vil man have fat i storrygerne , må man forstå , at deres afhængighed af tobak og vanskeligheder med at sige farvel til den varierer fra person til person , siger formanden for Tobaksskaderådet , overlæge Poul Ebbe Nielsen :	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-PER I-PER I-PER O
50 Markedschef	O O
Jeg har selv via Yamaha og Enghave Motor været så heldig , at jeg kan stille udstyr til rådighed for de to ' lærlinge ' .	O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Pulatov ser det som et stort problem , at Birlik ikke har adgang til den officielle tv-kanal og presse , som kontrolleres af regeringen .	B-PER O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
der i nattens mulm og mørke forsvandt en del mahogni efter strandingen i fjor ,	O O O O O O O O O O O O O O O
Ikke fordi anmelderne plejer at sidde og se stribevis af film om fredagen .	O O O O O O O O O O O O O O
Fra nej til ja	O O O O
Partnerskabet med den veltrimmede veteran , 34-årige John Aldridge fra Tranmere , har skaffet flere betydningsfulde irske mål .	O O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O O O O O B-LOCderiv O O
Derudover er der en række passagerer , blandt andet en amerikaner og tre malayer .	O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O B-LOCderiv O
De eventuelle andre , vel at mærke .	O O O O O O O O
Alle har stadig drømmen om at komme ud at opleve noget nyt og være sammen med fremmede mennesker , men mange er afventende , fordi de føler den økonomiske situation usikker .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
LANDET RUNDT	O O
Telefonen på hans skrivebord ringede .	O O O O O O
Og det er gået godt i lange perioder , men indimellem er hun blevet lokket tilbage til flasken .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Alle forudsigelser og udenlandske erfaringer siger , at der ikke vil gå lang tid fra den første produktion med gensplejsning til de næste .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Undersøgelsen afslørede , at danskerne nærede en massiv modvilje mod netop unionsborgerskabet .	O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O
Forud for FNs store miljøtopmøde i Brasilien næste år er et halvt hundrede ministre i denne uge i København .	O O B-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O
Fik du den ?	O O O O
Hvordan føles det , nu hvor sagen er slut ?	O O O O O O O O O O
' Tilsidst troede jeg , at hendes graviditet havde gjort hende føjelig .	O O O O O O O O O O O O O
Men selv om livet aldrig blev det økonomiske ' bummelumliv ' , han havde drømt om , så blev det et ordentligt liv med børnene og den uundværlige kone , Ellen .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
For at tage hjemmemarkedet først , så kan der leveres et Spækhugger-skrog med dæk og luger for ca. 55.000 kr. , til en Grinde ca. 80.000 kr. .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Området omkring Holiday-Inn-hotellet i den bosniske hovedstad er også blevet bombarderet med morterer af de stridende parter , der har øget presset på hinanden op til den internationale fredskonference om Jugoslavien , der skal finde sted i London på onsdag .	O O B-ORG O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O
Steffensen	B-PER
Han virker lettet .	O O O O
Udenrigsministeren svarede et par uger senere .	O O O O O O O
Det har taget mig lige så lang tid at skabe ' Dejlig er jorden ' som en hel spillefilm .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
I nat kan der komme lidt regn de fleste steder , og de laveste temperaturer bliver mellem 10 og 15 grader .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
Brian Nielsen , olympisk super-sværvægter , blev i Barcelona udfordret til nævekamp af den modige jyde Finn Nørbygaard .	B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOCderiv B-PER I-PER O
Her er beretningen om mødet med sigøjnerne i et tog mellem Budapest og Prag .	O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
' Nu kommer du i Ekstrabladet .	O O O O O B-ORG O
MAKKERSKABET mellem den danske filminstruktør , Birger Larsen , og den svenske forfatter , Ulf Stark , begyndte med ' Lad isbjørnene Danse ' - det gav en Bodil for bedste danske film i 1990 .	O O O B-LOCderiv O O B-PER I-PER O O O B-LOCderiv O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-LOCderiv O O O O
Men I har også fået en stærk tilgang ?	O O O O O O O O O
UDSENDES KL = aften OPLÆSER = sdt	O O O O O O O
- 75 øre .	O O O O
Og dén ros skal det kinesiske publikum ha' .	O O O O O B-LOCderiv O O O
Det blev sagt så bestemt , at man end ikke diskuterede at udskyde sejladsen .	O O O O O O O O O O O O O O O
